---
title: "Inverse of the sum of matrices"
date: 2022-05-11
draft: false
slug: kronecker
toc: false
categories: ["分析与概率"]
tags: []
# 四个大类: 分析与概率, 算法与程序设计, 运筹与优化, 论文简读
---



如果 $A, B$ 都是正定矩阵，那么：
$$
(A + B)^{-1} = A^{-1}-A^{-1}(A^{-1} + B^{-1})^{-1}A^{-1}
$$


根据 $A^{-1}B^{-1}=(BA)^{-1}$ 可以得到：
$$
(A + B)^{-1} = A^{-1} (A^{-1} + B^{-1})^{-1} B^{-1}
$$
此外
$$
\begin{aligned}
(A^{-1} + B^{-1})^{-1} B^{-1} & = (A^{-1} + B^{-1})^{-1} (A^{-1} + B^{-1} - A^{-1}) \\
& = I - (A^{-1} + B^{-1})^{-1}A^{-1}
\end{aligned}
$$
两式结合即得： $(A + B)^{-1} = A^{-1}-A^{-1}(A^{-1} + B^{-1})^{-1}A^{-1}$